「移民台灣」 搜尋量一夜爆增4倍

中國在昨（21）公布全國人大會議議程，將會審議「港版國安法」，將中國的國家安全法納入香港《基本法》附件三當中，成為香港的「全國性法律」，這就相當於直接繞過香港立法，摧毀一國兩制的最重要精神，外界形容是「直接兌現一國一制」。這讓香港人陷入恐慌，香港地區的Google關鍵字「移民」、「台灣」，在21日晚間時暴增到平日的四倍以上。

中共官媒《人民日報》則是發表評論表示，絕不容許香港成為國家安全的短板，並強調「勢在必行」。香港學運領袖、香港眾志創黨主席羅冠聰對此表示，「我們需要最強的意志，來面對最黑暗的世代。我們不可就此放棄。來吧，香港人不好戰；但要戰，就戰」，而這一切也讓香港人恐慌，查詢香港地區的Google搜尋關鍵字，可以發現21日晚間的「移民」、「台灣」次數暴增，是原本的四倍以上，即使深夜也是平日的兩倍。

遲下中共武統台灣

準備迎接二次回歸

香港人：我討厭政治
國安法

香港人：移民台灣

遲下中共武統台灣，被美台反攻大陸 亡黨！！